美團再傳年內港上市

經濟日報

【經濟日報專訊】美團再傳上市計劃！《彭博》引述消息人士指，獲騰訊（00700）投資的網上團購及外賣訂餐平台美團點評，計劃年內來港上市，亦不排除在A股掛牌，已就此展開初步討論，最新估值高達600億美元（約4,680億港元）。
阿里再傳年中 CDR回歸A股

中國科技部火炬中心昨公布《2017年中國獨角獸企業發展報告》，美團排名第五，估值僅為300億美元（約2,340億港元），與美團上一次融資後估值相同。若彭博報道屬實，即美團上市估值或翻一倍。而阿里巴巴旗下螞蟻金服以750億美元（約5,850億港元）估值居榜首，滴滴、小米排第二、三，分別達560億美元（約4,368億港元）和460億美元（約3,588億港元）。
關於獨角獸企業回歸A股，中證監表示，近期已深入研究外國經驗，項目仍處於研究論述階段，待時機成熟，將積極推動落實。路透IFR引消息稱，阿里最快今年年中以中國預託證券（CDR）回歸A股，集資不少於100億美元（約780億港元），並預計下月底公布CDR細節。
美團拒絕評論上市傳聞。今年初，美團點評行政總裁王興曾在公開活動透露，去年收入達330億元（人民幣．下同），按年升約一倍。全年交易額（GMV）持續增長，去年為3,600億元，較前年增加50%。去年5月，美團點評宣布整體業務開始盈虧平衡。每日完成定單量超過1,800萬單，年度活躍買家2.8億、活躍商戶500萬，現金儲備逾30億美元（約234億港元）。
去年10月美團完成最新一輪40億美元（約312億港元）融資，獲騰訊牽頭，料估值達300億美元（約2,340億港元）。美團去年底更踩入打車領域，登陸上海、成都、溫州、廈門等7個城市，與滴滴展開價格戰。